私人戶口處理公務 辯稱不熟法例 重蹈希拉莉覆轍 伊萬卡墮電郵門

2018年11月21日

私人戶口處理公務 辯稱不熟法例
重蹈希拉莉覆轍 伊萬卡墮電郵門

父親特朗普大選大打「電郵門」牌，伊萬卡被指理應知道不能用私人電郵處理公務。資料圖片

「鎖起她！」這句是特朗普陣營前年在美國總統選舉時用來攻擊對手希拉莉不當使用私人電郵處理公務的口號，如今特朗普上台執政兩年，卻被揭發有人步希拉莉後塵，繞過聯邦指定通訊程序辦公，而犯上這個低級錯誤的，正正是特朗普的長女兼白宮顧問伊萬卡（Ivanka Trump），更令人難以置信的是，她竟然解釋手誤全因不熟悉法例云云。關注組織認為對她不能持雙重標準。

《華盛頓郵報》報道，監督操守的白宮官員就一宗公開資料官司，審閱五個內閣部門去年電郵通訊時，意外發現伊萬卡幾乎全年都是利用與丈夫庫什納共享域名的私人電郵，來跟白宮及內閣成員聯絡。報道引述知情人士指，涉事的電郵域名是跟丈夫庫什納夫婦在2016年開設的「」，網絡保安由家族的「特朗普集團」把關，資料則儲存在微軟系統內。

美國《總統檔案法》嚴禁白宮官員以私人電郵處理公務，規定所有通訊紀錄要永久存檔。不過，伊萬卡去年3月加入白宮前，已用私人電郵找過教育部長德沃斯和聯邦小企業管理局局長麥馬漢，上任後未有改變習慣，結果在她的私人電郵內，除了有關家庭子女的鎖碎事外，還包含了她與官員討論政府政策和公務行程的敏感資料，為數數百封，其中有一封是來自財政部官員科瓦爾斯基，他開首是這樣寫道：「很抱歉用這個私人電郵聯絡妳，但這是我唯一找到你的電郵。」

被轟「白宮最不守規矩的人」

伊萬卡一直強調當白宮顧問只是義務性質，也是自願遵守操守規矩，因此《總統檔案法》和《聯邦信息自由法》對她的適用範圍本來就成疑，難怪她有恃無恐，以無收過禁止使用私人電郵的白宮通知及不熟法例為藉口，試圖便把事情推得一乾二淨。諷刺的是，這個其實也是當年希拉莉向公眾解釋的理由，卻遭特朗普窮追猛打，攻擊她的誠信。一位匿名的前高官批評肆無忌憚的伊萬卡，是「白宮最不守規矩的人」。

律師指電郵不涉機密資料

伊萬卡私人律師洛厄爾發言人強調，今次不能跟希拉莉擔任國務卿時的「電郵門」相比，事關並無機密資料涉事，而且伊萬卡無用私人伺服器儲存電郵，也沒有刪除過任何電郵，事後亦已交還聯邦機構存檔。然而，知情人士向《華郵》質疑，這不過是一面之詞，白宮律師根本未有進入伊萬卡的私人電郵戶口查證，呈交存檔電郵也是由洛厄爾篩選出來，暗示未必是事實的全部。

向白宮索取公開訊息而揭發伊萬卡違規的監察政府組織「美國監督」總幹事埃弗斯直言：「當父親抓住不當使用私人電郵作為選戰的主軸，女兒卻說不知情實在是太荒謬，特朗普政府中人由一開始就應保持警惕」。他又說：「過去兩年，總統特朗普和國會領袖表明用私人電郵辦公是嚴重罪行，需要調查和起訴，那麼我們預期同一標準會運用在這宗案件上。」

《華盛頓郵報》/美聯社

下一則
下一則
與後母爭風呷醋 訪非撞期IG鬥抱B

與後母爭風呷醋 訪非撞期 IG鬥抱B
白宮採訪新辣招 只准提問一次
特炮轟殺拉登海軍上將失職
巴基斯坦被批「收錢不幫忙」
美邊境撤軍 被斥防難民屬政治騷